IT討論區(77):經濟一差,西工處處

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

話說 其實我覺得最近啲po吹奏IT吹奏得好唔正常 中家點睇

水人入行

唔開Post 頂你

睇返上個po#14

但我都懶得開

寫個Bot搶1001都好喎

Selenium啦 快寫完又易擴充

D人仲好開心30%increment轉工，過到試用期先再講。

酸咩

等你開Repo

升LV 加30%唔過份

諗到樣野 不過好似係常識
1. 拎晒user同po既dataset先
2. 基於user interaction做一個粗clustering (user interaction=quote)
3. 基於呢個user cluster去project落po space 基於常見term去regime cluster
4. 基於refine左既cluster set 為每個user generate一條binary vector

Usage
1. 做hamming space query去一下子select一大堆有共同特徵既user
2. 係唔同既data source到拎cluster set 然後比對唔同data source既user既binary vector 去做配對
3. 發現correlated既cluster 為user提供佢可能感興趣既領域資訊

咁複雜，似NLP+Tagging咋喎

手巴做好粗糙既substring分詞架咋 手巴唔識NLP架

但廣東話 substring 唔準

你會發現做少少trick之後 2~5既substring+1隻code狗陣唔中maintain一個dictionary 已經夠做
可以用一隻廉價狗解決既問題 無必要用十隻高級狗去research幾年
80% solution比起100%solution 係更平 更快 更安全

Semi Auto

lm

明明個市咁差
點解d agent 狗仲日日call

有冇師兄係 AWS 做Solution Architect? 好唔好做? 小弟報緊呢個intern想了解多少少 但google又冇咩資料

其中一個target
好野黎，好高人工

唔水人轉工agent 狗食乜
個市咁差agent 狗伏工指數急升

上年年初自費報了CCNA FULL Track
經過上堂學習 再不斷背題目
但意外地考了一次又一次的失敗了
明明背好了答案 問題出在那裡呢
才發現學校給的答案與網上的答案有很大分別
不甘心 於是再在外國網付費買了試題比較
一買更惆悵 對比下發覺很多的情況是
即使是同一條問題,同一選擇答案
竟然可以有3個不同版本(學校,網上,買試題)
不知是否CISCO缺錢 硬件滯銷的關係
考一次也接近3千個大洋
門檻高也不緊要吧
別人學你的器材也不好這樣作弄學生吧
還未算每3年1次 下個月又轉課程了 學的都白費了
聯絡到CCNA的同學 得知他早已通過了考試
找到一份萬八蚊也不足的十卜
但當沒有任何證書也收緊萬六人工的時代
當揸九巴入職也有二萬四千五百元的時代
盡情說我廢吧 連CCNA也過不到的人
才發現這行不屬於我的

想問你地見工會唔會著西裝

smart casual

上星期4到琴日sd左 10份cv 一個interview都無。

IT三不做

邊三樣

邊度有得報名
search 唔到😅

各位ミク巴

你肯定係巴

留個名先 嚟緊畢業好迷

偶像ミク巴

曾經上過去AWS 同Architect交流過
主要maintain 同跟客
例如elastic beanstalk deploy 問題

恤衫摺袖

intern黎WO

BTW我都報左AWS SA FULLTIME 不過應該唔夠年資比人西左

我咪undergrad

無5年經點做真architect

而家公司因為肺炎搞到要hold住個project
搞到要做埋support既工作
所以呢排有好多時間都冇乜野做
想問有咩網可以幫助自修下熱門既Language
W3S呢啲太基礎
本身寫開c# .net同javascript咁

golang

on9 一問
咩係po？

po is post既縮寫

我明你想點
你想有人開一個post 問 it 行情
之後suggest佢入呢個 it post

唔係 我想
1. IT狗原來都係厹
2. 有人入it po
3. Suggest厹po

可以將quote既user 變成substring直接nlp

姐係我呢個reply變成以下既string：

<quote>手一黏便緊(UTC+9<\quote>可以將quote既user 變成substring直接nlp

user name 變成substring一部份炒埋一碟去cluster

我依家係問細firm 做
senior role 39k x12 + ~1month bonus

拎到個大firm offer
perm lead role 42k x 13 + 最少 annual income 10% bonus

仲有個bank ge offer
contract 50k

我七年經，暫時拎左42k 個個
各位覺得係咪可以嗌高d

做d咩？
咁既時勢有perm食左先啦
唔好聽呢度d巴9up

perm lead la
TITLE 又好過SENIOR
BANK CONTRACT又係50

PERM LEAD計埋都差唔多50K啦

做Frontend engineer

我都係好似你咁諗，叫做安慰下自己
原本我叫45k
俾佢壓到42k
take 左之後呢排愈諗愈sad
覺得如果唔係個市咁，我值得有45up

大家咁話啦
但你比平時高左幾多先?
唉呢個時勢真係平手都叫好好

巴打做邊飯
見唔對路就轉左先la

根據我係5p台既經驗 互quote同埋稱呼個名 係有語義上既分別
而且user cluster可以同word cluster分離開 咁炒埋一碟既話就分離唔到

咩鳩噏？我係suggest perm

呢幾個offer真係lead perm最好

我都係咁price

我用左<quote> tag

另外我見你個flow最後係merge埋user cluster同word cluster所以點解要人為分開佢？

另外如果train得好，個model應該識點處理<quote> tag，ie.識自己分user同word cluster,或者用一個超越你想像既方式分左出黎

唔係merge 係兩個space互相做heuristic 如果有足夠既computation power既話 仲可以做幾轉iteration

都冇乜野值得擔心
大貓內部爛到喊
唔入都唔雖要可惜

a,b = 0,b-a

你既睇法係兩個space heuristic
我既睇法係炒埋一碟等個network自己workout

我都唔ML

clustering 我當左ml
我本身諗法係
炒埋一碟 ＞ PCA > cluster

PCA都得

啲Code review又好撚似好嚴咁，但又成日有勁撚多 Code 冇 Unit test，要後面做 enhancement 嘅人寫埋。

好啦，寫Test喇，啲Design又搞撚到唔改Design Test唔到。

因為禁撚咗 Wait for expectation 嘅 asynchronous test，但成個 Codebase 又勁撚多 Rx Async 同 Global State

Tdd 太過曬時間，又其係香港既it界，d requirement 都未講好，好啦，寫完一堆test programs 同本身既programs. 當test programs 寫左1萬句，過一日，requirement 轉，所以test codes 都要改，問題係冇呢個resources 去做。

以前大貓試過一個sql為主既大system要寫test
真心唔識寫

跟住啲撚樣喺個PR度留言：

喂你個Test呢，放個Assert喺Callback block入面，咁個Block冇Run到都會Pass。

咁你教吓我點寫囉？

最後咪又係照返我咁寫？

Not TDD, but still agile so it’s ok

我之前好似睇過人教 Test for SQL

Full test coverage
上年我地push過enforced full test coverage 不過之後由於無資源就算撚數

真心想學

如果個system 中間經歷過好多enhancement, 可能上手冇做到test case, 之黎仲點還？

Ive 仔+1年top up, p仔咩價,當我普通料

IT Agent狗誠心想搵P仔,AP,SA - FG都要

唔係 係三年 Development （over 200 dev）都冇要求過，之後而家強制Unit Test所有新Code，但好多新Code都係best ride on old code，咁要Test 新 Code 就要改舊，咁改舊就要 Test 埋舊

我以前做bank, 根本冇可能做到tdd.

Agile？
TDD 做唔做到我唔知
但 PR 包埋Unit Test去做就做到90% coverage 嘅

其實我未感受過test coverage 既好處
之前有公司駁埋sonarqube
但果堆quantitative metric 好似用黎交功課用咁

而話要meet coverage 條友成日寫埋d 懶係testable 既pattern
成堆rx 又難睇refactor又麻煩

unit test 就會寫
當documentation 咁用
但現實生活 寫test case delete test case 無限loop

Test coverage 係為咗 smooth release，而事實係有幫助嘅。

另外 Rx 反而係anti testable pattern 喎？

哦 我諗我明佢點解用Rx to make it testable喇，雖然有啲本末倒置，但都錯唔晒

android 果陣 成堆testsubcriber testobserver lor

android 同 ios 我用rx 但多數都係3rd library 有rx 先用
佢就周圍都用rx Observable 太大舊會睇死人

近年少寫app 都無乜點掂

18-20

有疫情應該要扣番2,3千

我自己唔鍾意用Rx因為冇StackTrace

我有個同事係變性人，平時都唔知叫佢he 定she 好

係google 打 "Why TDD" 第一個suggestion 係咩

The
T for transgender

Btw你啲同事咁多咁有個性既

Tee hee

純 logic unit test 幾有用既
UI test 就 ... 好煩

反而我覺得 UI Test straight foward 好多
我個人認為Snapshot test最煩

現實testing :
入abc/12334 > submit > 唔爆error > passed

好耐冇做過呢啲嘢了 盞Release嗰陣搞到自己一身蟻

empty string呢？ special char呢？ sql segment呢？

留比下一手同事

Chrome extension仲易寫

Sorry我都係TDD 新手，我想請問下 TDD唔係寫test先架咩，理論上unit test個scope應該要細， 如果一個test case 要test既野好多或者好難test，應該design上出現問題，因為個unit太大。所以如果個test scope係細，應該改既時候，應該唔難。要TDD係因為要諗清楚個input output之後先寫嘛，如果將來input 變咗，run test case就知要改邊度。
大家有無寫integration tests 同 system tests??

哲學問題
落手寫之前真係可以諗到d input out係點？

1. 寫兩個版本 互相驗證output
2. Assert range instead of assert precise value

唔需要知，你寫得愈窄就愈容易 Test Fail，一Fail咪可以改良個Function。

呢個係Tdd原意，好似係

以我所知就係，但我自己做過嘅TDD好皮毛，所以唔肯定。

同埋感覺上 TDD 適合 Functional Programming 多啲，啲 Unit 夾晒，又唔會需要搞啲咩 Mock double etc 煩撚死

mock api call 都常見啦

最煩係有時將一樣野變testable會減底readability and maintainblity
例如over decoupling
跟住一堆人會話你you did TDD wrong

我直情冇開機都冇人問責，今日最大嘅enhancement係 someString.separate(“ “).joined()轉做someString.trim()因為中間啲Space apparently 係要 Relevant

（當然又要寫 Unit Test for this change）

而家已經兩點

唔會

二幻三個鑽石能量底呢？

inhouse？

技術調整要啲時間 溝下貨先啦

信政府 唔怕

嘩屌 你好似唔可以咁講野

吓你係咪認錯人

咪撚 In jokes 啦屌

你咁講對唔對得住手joke

爛過我啲Code

公司玩好多範？

conglomerate

呢位巴打現實揼曲搵唔過3皮

係咪IT界欠左佢一個交代

現實都要睇工作能力同機遇

勁

佢唔轉工

冇

沙士個年代冇wfh
而家咪又係IT狗救世界

打咁多曲把撚咩，學我偶像咁得閒做下gym執下look 好過啦

速遞員先係

今年見左2份
過到IT MANAGER 但過唔到HR個人工
只係叫現價高3成
2成唔太想轉

咁少，我朋友之前一個半月內見左六七份。

時勢問題，宜家經濟差，唔想冒險
起碼宜家公司叫穩陣同有平飯福利

偶像公司免費飯

偶像直頭免費工

偶像的偶像果然係人中之龍

咩叫免費工

即係唔出糧

Computer Graphics - Principles and Practice

Underpaid

請大家食抗抑鬱藥

仲有多啲上 殘.ga 執殘價股

Offer 大家試過等幾耐電話先收到

要 Google 登入 不了

兩個月

食藥唔洗 Google Auth

係咪 firebase
呢個時候唔係應該繼續跌咩

你想知幾時跌完，咁你要睇吓𠵱個，不過唔係我整

我嗰個齋用以前上堂學返嚟嘅估值模型做

你成個嘢都係用 firebase？
係咪冇 backend

太天真，Firebase 只係做 login
個底係垃圾 Ruby
每日有 schedule job 更新 data

你入工contract可能有講你放假係for你休息，返工犯法

有冇人每日番工
創造緊技術負債

想創都冇得創，監控得好嚴密

佢都on99
首先無犯法(除左某啲行業 例如證券/法定專業) 最多係民事
第二 係睇你份合約點寫

點肯定係冇犯法
it p仔應該唔包括你既行業啦應該
睇返合約冇講任職期間唔可以打其他工

因為違約同犯法係唔同
佢作為agent 應該用既term係違約 而唔係犯法

佢講緊勞工條例果啲

手巴碌左下僱傭條例 基本上係規範雇主而非雇員
你唔信手巴而信垃圾HR既 可以睇下呢條01 link

由於exclusive clause係合約條款 而唔係法例 你違反既話 只係違約而唔係犯法
如果真係要告 係僱主告僱員既民事訴訟 最多係追討金錢補償 而唔係律政司告到雇員罰款/坐監

但係另外有野要留意
1. 商業秘密 你做同一行野 係會自招洩露商業秘密既嫌疑 咁唔係牽涉僱傭 而係盜竊
2. 詐騙 你係咪明知自己一份工係exclusive之下 仲去做另一份工 咁可能對兩邊僱主都有詐騙
但係呢個係可以defense既
例如第一份工要求你唔可以做其他website 你第二份工本身以為佢只係做app 但係你入到去先發現要做埋website
咁就違反左exclusive clause 但係你無詐騙既意圖
3. 都係詐騙 你有冇用一份工既行頭聲譽 去serve你第二份工
例如你第一份工做asset management 第二份工幫fd間地產舖寫website 咁就有問題
4. 專業 某啲專業法例上唔允許秘撈 不過我對上一次check IT唔係法定專業

利申 非專業法律意見 你應該信垃圾agent/hr 而唔係咩都唔識既手巴

有冇人知個防疫app邊個寫
見班留學生搵到好多bug

新接手咁網每一個file都係充滿技術負責，一個login session this 100次都唔揾個function 循環用

鳩裝 library 算唔算技術負債

我都記得係，最多比人告民事

我記得條片，萬幾萬一日做12個鐘
雖然唔知佢一日有幾多時間係做自己野

邊個先

政府個個

但果個老細其實無話佢交唔到貨
咁人地做咩都無所謂，CONTRACT 又會寫你工作幾耐，咁放工去做真係無所謂

咁都有30-38K?有冇伏?

似嗰啲濕鳩no code dev role

我同意，就算我做老闆都一樣。

你有冇睇到最尾？
佢老細最尾話佢食埋公司D單。

不過佢收萬幾蚊單 又係到做爛市

未睇到

偶像個偶像

無睇片 係街
但係係唔可以用公司資源做自己野

not bad 喎，似係唔駛寫code既role

我偶像係developer會交code出嚟，不過D code由其他人寫比佢

連登仔成日都話要30歲前唔寫code，依份唔係完美咩

我都未睇晒

連登仔成日都話30歲仲要寫code上唔到management = 等死

手巴已死 有事燒紙

你30+架喇老坑手

手絲老雞

手絲

間公司仲係唔係度
一定要blacklist 先

執咗 個老闆而家做魔術師 上年仲有人狙擊緊

我今日訓到三點

好似唔太賺錢

比個疫情打亂左planning

會唔會有temp 既it 狗做番兩三個月
最緊要出到reference

In 左五關未？

Diu u

依家返九放七半 仲未睇到幾時會完到ot

我想問發起民事訴訟會係第一份工定第二份工？

返工嘅禮拜

中英夾雜應該要自創algo
剩係中文可以用dictionary match

邊份有exclusive clause就邊份告
實際上撚得閒撚有錢告你咩

手絲飲asahi既

NLP流：比個network自己學
牙手流：用substring frequency去做粗糙分詞 再iterative refine算

禾轉咗會飲麒麟

手絲有時會飲kirin奇怪味

啤酒都係麥味好

日本啤我最鍾意 sapporo

都幾正 Asahi Kirin Sapporo all good

公司有asahi任飲

其實呢個時勢perm/con位都可以話炒就炒
如果一定要二選一我選jos, 你呢d低位反而做到死唔會被人炒
人工就睇你自己學到幾多

你唔係fg? 有工係手就再搵其他啦

寧願做打不死低下層逗2,3皮
定上位袋4,5皮隨時比人炒既senior

(咪拎手巴特殊人仕做例子)

四皮都未去到 Senior 喎

做袋4/5皮隨時比人炒既低下層

(咪拎手巴特殊人仕做例子)

4 5 皮啦

4 5皮都唔夠洗何況2 3皮

大洗到

好耐無見你個名

中電contract 主要搞佢個MEMS又如何？

想問一問呢句係咪真

Lead position 算唔算 Management

IT狗平時上電視扮隱青
番工比人串唔出聲扮失敗人士
原來咁有錢
月入3, 4皮,有車有樓

根本係失敗人士

IT vs ibank 既潮文

Ibank十皮起跳啦下麻？

難講喎

我冇特登揀唔識嘅 Tech stack 寫 因為我真心想出件 Product

你咪有車
幾時車我

所以好兩難backend 如果仲寫php 好快被淘汰

咁又唔駛 PHP 吓嘛 Cloud BE 仲快過 PHP，除咗 Wordpress PHP 已經冇晒優勢喇

快過講緊 development speed

行行都有成功人士
不過it失敗人士特別多(連登仔個個50k以上唔計)

駁5刀

買日本樓啦，我下個目標想買日本樓玩下

六日又係揼無聊嘢嘅時候

唉 我輸勁多止咗
巴打點睇個市走勢，應該未見底？

近日全線升返好多，有d見底反彈feel

1. 睇恒指 P/E
2. 睇恒指市寬
3. 睇跌穿 100 月線未，跌穿就離熊市底差唔多
4. 將 HSI ÷ 印錢 M2，睇吓到底未（我發明）

唔好意思，以上四項 殘.ga 都冇

你可以睇吓 vtradealgo, stockchart 嗰啲，其實你睇完應該心裡有數最多大概會跌到幾多

但選股嚟講，一定係我嘅 殘.ga 最勁

225企返上去我會睇反彈先，再破位就睇萬8

但我自己唔認為咁快跌完

其實睇大市都晒鳩氣，我見殘就慢慢供大嘢，理得佢，你升睇 38000 跌睇 18000 只會散戶無限輪迴

巴打想問下Cloud Security Sales 係香港有冇得做?

d人成日話打code 中年失業，當然有呢d case, 但實情係咪咁嚴重，真係唔知

幾多歲係中年，30？咁牙手都30喇喎

60歲先中年

有冇人考咗 CCNA 新 cert
聽講好似冇 lab 題？

咁打 Code 打到 60歲 應該會失業

想請教一下fresh grad（有幾份intern exp) 的full stack programmer 開22k 會唔會好低？

可接受喇

Thanks, 通常full stack programmer係咪25k starting? Fresh grad仔而家出去尼搵工但係又唔係咁識市價

MIT Fg ibank 50 k 先係人中之龍

有冇人有返過/聽過innopage ?

P仔 疫市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 12k
識少少 + HD： 13k
u grad + 白紙： 14k

fg 點“轉“行

呢兩年 cs 收滿人
自己諗
再前兩年 cs 係大把位
係人都入到

好多傻仔俾 ai ml 吹咗入去
畢業就會後悔
應該過唔到 junior 個關
所以 exp 大過 3 年應該唔使驚？
不過新 grad 就危險少少

係 泡沫到 仲要呢排出po吹奏
話時話 jupas日子了？係咪要出啲po正視聽

要係要
不過班教授吹得咁衡
再加埋呢排開咁多19 fintech ai course (basc)
我諗冇乜用

Gimmick野多

咁到linkedin 成堆 yr1 fintech 女 着晒 suit
保證佢畢業冇機會着

多廉價人力入行寫爛Code先好

某院校program director話過唔care

D曲有咁abstract寫到咁abstract，用code同新入黎果D fin tech fg 劃一道鴻溝

咁唔會易睇咗咩

寫果個易睇

有冇例子
通常新手爛code先難睇

愈 abstract 愈難上手，但上手後就會易睇，因為冇經驗，要同時理解個 pattern 加上完成一個 Task 係好痛苦嘅。

入職時就有做過個 Pattern 就當然冇呢個問題。

反而爛 Code 唔會難睇，因為多數爛得嚟都係一條直路。問題在於要拆返開係極痛苦，呢個痛苦程度係同 Lines of code 成正比。

你偶像係邊個

手絲偶像係長崎姨姨

Ching sick ball
欄code反而復雜極有限
因為條友癈，寫既野都唔方復雜得去邊

abstract會用到好多oo,fp,技巧，玩能死新手

Cs?靚女？

over engineering 絕技之一

睇黎你地年資尚淺
未見識過真正爛code既可怕之處

都係個句
想係間公司長做既話就唔好留咁多technical debt

最爛見過一個10000行既script
Generate command call另一個10000行既script

講緊玩死新人之餘唔會玩死自己

爛曲真係好爛，依家個project每個function都copy and paste個login check 落去都夠膽死

都唔明佢哋點解寧願次次都copy and paste都唔肯寫一個function 放var入去

唔通佢哋D performance係計行數

想問fg如果有兩個offer
一個係ibank infra, 40k
一個係cloud vendor technical sales, base 30k 再加bonus
大家會點簡

錢

考ACO定做Programmer好

無論錢同前途好似都係ibank la

但係ibank升幅好細 聽講每年升2-3% 唔計3年升一次band
Cloud vendor果邊每年最少升10% 份bonus又大啲
再加上cloud前景好似好啲

Cash is king

係 但你跳去第2間ibank咪加10-20%囉

basc fintech

仲要成堆係 fintech 寫 looking for internship and volunteer work opportunites
係咪啲 19 prof 叫佢哋咁寫

矽谷就話啫
仲要扣人工
公司內部 trans？

返咩工？

Programmer

有個咁既program director 一啲都唔出奇

最近全世界都停運作，申請canada 起碼都要等疫情後。

童星

圖？

出嚟飲嘢咪帶畀你睇吓

第一屆連登IT狗聚會
地點 煲底

網聚勁撚MK 5p手

但亦都有人同我講過話，正因為低技術，所以可以過去發圍

都啱，睇你想打工定Hussle

咁我有捷徑 問題係去到搞啲咩嘅 Service 係本土有優勢嘅呢？唯一諗到就係 Digital Transformation consultant

不過做生意嘅領域就係比拼人脈 呢樣我冇

Msft/Google 好唔好做

係咪會去返中國工廠嗰啲人工嘅模式

vendor p仔
Fg年零冇耐 非cs出身
做落都幾適應幾開心
係d code爛左d, d tech舊到癲
做得多驚比人淘汰

本身諗住做到年尾夠兩年就轉工
宜家個景係咪冇咩可能了

又關我事。 入Google係因為舊公司layoff要搵工。如果舊公司唔layoff可能都唔走。

請senior位唔會請FG。FG經係會請Level 3，L3以上都唔會係FG。

咁內部升多定外部請多

係ex-Google, ex-Facebook, ex-husband, millionare techlead

it9 部門冇女
無乜動力番工

邊過多我唔清楚。我由L3到L6嘅應徵者都in過，請senior post其實算common。

熊熊哈

有牛熊 唔怕

點解冇hd都做到，要自學嗎

面爺爺唔係度冇哂方向唔識玩

當然有自學啲 JavaScript

喺外國做？

FG講GPA其實幾緊要。HR每日收好多resume，first round screen唔會花好多時間詳細睇。codejam，ACM，hacker cup等比賽高排名有幫助但有幾大唔清楚。例如ACM regional冠軍夾爛grade有無得interview，真係要問HR先知。Open source都有D用但係唔一定好重要，HR唔知出面嘅open source project除非好出名，要睇你識唔識sell。

去西岸同去東岸無分別，主要係先有offer同搞掂個visa。依家H1B好難搞因為要抽籤。可以考慮去其他國家做住先然後transfer去美國。

香港做

Design pattern用機會會較高不過data structures同algorithms都有時有用。剛剛code review睇同事有寫code做depth first search。

有啲agent真係好過癮
呢個時候叫你轉工
仲同你講乜鬼"彎道超車"
未超已經先自炒吧

有創意

好彩我最近接觸啲A準都好高質

香港我未係點做過野唔清楚。外國公司會問data structure algorithm同其他野，我試過去interview俾人叫我畫條CPU pipeline 出來。又識過有人畀段無optimize到嘅assembly問我compiler應該點optimize，叫我做人肉compiler。whiteboard coding考algorithm好似係十幾年前響矽谷開始，以前silicon valley都唔係間間考algorithms。N年前in一間矽谷consultant同telecom公司做project，面試叫我用C寫linked list，就係咁多。

我見佢咁有創意，吹多2咀話最近私家醫院賺到笑，唔轉住啦
之後佢話你公司賺又唔係你賺
忍唔住串佢:起碼你比人裁都未輪到我

我唔用telegram，連登/高登PM我可以。

GPA問題我唔知得太清楚，因為first round screening唔關我事。基本上呢要響HR睇你份resume嘅短時間內sell到你自己，等HR做phone screen，HR phone screen後先至有software engineer再phone screen。

做咗十年以上。高登都曾經講過響邊返工，唔係秘密。

Internal referral 係咪可以 Skip first round

Yes，有咁機會。但我試過interview過有referral skip咗phone screen但係真係好唔掂嘅人。浪費晒幾個同事嘅時間。

有referral有機會會skip phone screen但唔一定，我諗係無得skip嘅機會多過有得skip但我無data。

仲諗住走後門

BTW，我自己其實鍾意問人algorithms因為本身有研究，平時有玩leetcode，SPOJ同codewars咁。我唔多鍾意問design questions，覺得悶。另外low level programming有關嘅野例如computer architecture我都鍾意問。不過呢D唔係成日有機會問，因為我公司同常請generalist，多問computer science fundamentals，software design等普通野。

skip phone screen要strong referral先得，我希望重要係有track record嘅referrer先好，因為我唔只一次瀨過野浪費我45分鐘。

Referral最好係close嘅舊同事或係client，如果個referral同應徵者無一齊直接工作經驗其實無乜用。

想問下6年exp 去到google做swe
大概係邊個level? 同埋每年人工加幾多左右

Legendary C4F 上線了

仲要做得果2個月agent

6年一般L4-L5。L4 title係software engineer而L5 title 係senior software engineer。人工加幾多有好多因素好難答到你。實際各級嘅人工有幾多唔方便講，你可以上glassdoor睇但我唔保證資料係準確。

leetcode codewars 我得閒都會玩下
嗰啲感覺容易好多
真係 competitive programming 嗰啲 重 algo 嘅嘢係咪無咁著重

嗰啲感覺係 Hacking skills 多啲

係
codejam 嗰啲我暫時淨係識做 quali round
耐冇操

點睇SRE in google? 你覺得佢地係dev 定其實都係美其名既support role?

下下個星期開波，係時間操下練返手感同速度
一年無打過code

報咗
呢到有冇巴打報

香港無咩人玩
望住個scoreboard搵個香港人都難

香港人係上唔到去啫
唔夠俄佬同鄰國鬥

鬥得贏個批又去哂google做
淨係一堆雜魚

食完飯係公司明目張膽操先

你通常點操法

我入到round 2 都知足
第一次玩

以前有上下hackerrank，不過呢家都唔搞比賽了

我都想搵個good source

以前玩hkoi用過 codeforces
算 ok 難度
leetcode嗰啲傾向面試多過competitive

Fyi, qualification round排得前都已經有機會收到google interview invitation

真唔真呀
你試過？

SRE同SWE唔同工種。不過SRE工作都會有programming例如scripting或開發自己工作上用嘅工具，所以SRE interview都會問coding。SWE同SRE有對應嘅職級，例如SWE同SRE都有L5，SRE亦可以升刀更高嘅職級。我識有人由SWE轉SRE，亦知有case係SRE轉SRE。注意SRE可能要on call，SWE一般唔洗。

miss 左 ROUND A 會點 未玩過

BTW GOOGLE INTERVIEW 唔難有WO，雖然我FAIL過

你點先攞到
我仲未 apply 過

係，其實唔難，第一次入到round2反而無，第2次入唔到round2過咗半年反而有

miss咗qualification round就要等下一年，round 1有abc，是但一個過到就入round2

過左 Qualification Round之後到Round1 a/b/c
a/b/c求其一場有頭1500名就可以上round 2
如果1a入左就唔可以玩1b/c
如果1a無打到/未入到可以打1b 1b都唔得就1c 1c都收皮就真係收皮

就咁apply

試下先

Prefer 揀左Dart 玩下

有冇巴打黎緊想報omscs?

咩嚟

好波

Georgia tech 嘅
Online Master of Science in Computer Science

讀完可以拎本部cert

睇吓啲 Review 先 好似有啲鳩

幾錢？

兩個幾月糧
不了

你學生驚咩 又唔駛交租

要俾家用
同埋真係去到美國都要儲定啲錢啦
呢排驚失業

家用 駛唔駛六七千先

利申：識人畀萬幾

咁撚多

包食住
當交租+食+學費

都啱嘅

利申 仇富

我架只係單車

珍

今日去灣仔見19 inhouse工，開價加20%都比條八婆hr 話高。浪費左我成個鐘係度9up.

20%都冇一定唔轉

yr1 立志要first hon
yr2 最少要second upper
yr3 hon?浮雲黎

太多ミク
分唔到

39=39
99=春日一番
69=素晴
3F=唔係咁的

ミク係條array
唔洗分的

First hon其實都係幫你拎interview入場卷
到最後都係睇interview skills
勁既用你project + work exp都得
同埋都係頭一兩份工有用

利申: 個fd係first hon

但係 c4f 巴話會計 gpa
我諗住唔寫算

寫自己有degree但係唔寫gpa得唔得
畢業果陣當我做咗三年嘢就得

俾班cs仔感受下都好

感受下咩叫絕望

之後就會祿返去打JavaScript

好多傻仔讀完個 sem 2 Python course 覺得好撚易
連 c++ course 都冇讀揀咗 入 cs
幫手壓低市價

幫手拉長個 Curve

應該唔少cs 出黎都係唔識打
有個中同入左新型大學cs 出黎做保險

其實 Programming 應該係中學必修至係

int i=0;
while(i<5){
i++;
}
有FG會搭4......

咁搭咩？

while loop 去到 5 先唔行
i = 5

幾時可所返工?

搭枱

jm9

搭火箭

聽日得唔得？

點解唔請我？

人地係好人 你係咩

會計GPA但唔係全部睇GPA，基本上HR screening都於我係個black box，我都唔知裡面係點。我只知公司一年收數以百萬計申請，first round screening對每個應徵者只會花好少時間。

點解唔試下申請？internship都可以試試。唔試唔知得唔得，試咗唔得其實你無乜損失。

攞份冇咁好嘅 profile 申請嘅話
會唔會影響之後機會
同埋有冇得唔寫 gpa 架

FBI

大學唔係trade school，教programming唔會教得好深入，夠做功課就得。唔好期望班professor個個係programming高手。

算唔錯囉

reject咗要等一年先可以再申請。例如 The ex-Google ex-Facebook ex-husband millionare Techlead係年年申請。Internship嘅話你根本都係每年申請，所以無所謂。

有無得唔寫GPA唔知，可以問返recruiter。

又其實美股咁多大IT公司，無人話淨係可以報一間。應該魚翁撒網，你成本其實好低。

我都明唔一定跟得貼
但係成個 react app 寫落一個 file
真係 過份咗

得閒砌好個 profile 佢試下先
如果收到 offer reject 其實會唔會下次唔收

廢J一個不了

想問你地公司
會唔會有個人負責畫ui
(用紙同筆)
然後比客睇 再比下邊狗仔砌番
咁樣其實係咪好大問題?

紙筆畫分鏡有咩問題

我只可以講我未聽過。

我公司有條 Team 負責埋 Code UI

好羡慕

c4f 巴果陣係咪美國讀書先過到去
香港讀大學係咪冇乜機

你知我做 Big Meow 就唔會羨慕

點會成個package睇架

大家讀cs都好似識好多野

無讀過cs寫緊IOS係咪唔洗發夢有機會去外國做

就算畫都唔係用紙筆啦下話

但爽撚到 而家直情想叫 60 算 等自己轉唔到工

工作量隨心，但個人又唔係冇進步，等被人炒先面對現實

畫都唔差，我覺得 先低能

唔係 大把人唔係讀CS都識好多野

至於去唔去外國高薪厚職 你要肯定自己真係識野

其實可以 傾分鏡都用線稿

我三大咋。

點會, 大學CS教啲嘢唔夠你出嚟做

咁又唔好咁講 computer architecture/networking/software engineering係有用的
我反而希望啲fg比啲心機係呢三科到 最好有埋os

痴媽筋

初步炸呱
顏色，pixel perfect 呢。點畫

咁實係每步唔同既
傾意向個時用時稿完全無問題
之後咪illustrator求其拉 加啲色
再之後先pixel perfect

大學唔係教你practical嘅野，係打好個底等你可以好快學野。例如有讀過principles of programming languages嘅話其實好多新嘅languages都係大同小異，一理通馬國明。例如closure，lambda係新野嗎？其實60年代Lisp已經有。

傾既階段已經畫到咁仔細
個會要開幾耐

愈做愈學就愈覺得仲有好多野唔識
有排玩

3180
C4F 巴grad左幾耐

Closures are poor man's objects and vice versa.

點去

搭飛機

我讀果時叫CS202. 你估幾耐？

最遲都 1992
我見到 fortan
對比返1992同2019份卷好似2019易啲

你點睇而家嗰啲完全唔關事嘅 common core？
拉低晒我個 grade

應該無93咁早轉course code噃。Fortran係engine讀，CS應該無得揀。

93 果陣變左 5 位數字
可能果陣仲叫 cs202 但係冇印落卷？

其實讀 ce 同 cs 對於搵 google 工有無分別

叫加人工？

轉工 default 叫價

好難轉
你諗住轉咩位

All CS related degrees are okay.

屌 又爆炸

大家係咪都home office呢？

Dev

介唔介意講下你哋內部個 support flow 係點

唔清楚，我做內部project，support自己同事。

前日去interview ,比人問java GC 問到口啞啞，真慘，咁其實我又真係冇咩鑽研GC ,抵死。 都唔知幾時先揾到工

問咩

Home office 已經兩個禮拜。之前係自願wfh，跟住到公司呼籲wfh，上星期由縣同州政府命令留屋企，無必理由要唔好出街。

問吓GC 係點work? 佢點知呢個object 可以GC,? 好多野

Wfh好多時會做唔停 成日諗住做埋個小小就收手

不過都係舒服過office 無咁焗 自己個setup又用得屍服d

都係睇javarevisited同baeldung pre interview

係咪 developer tooling 嗰啲
聽講你哋自己有個 web ide 玩
將來會唔會有機會放出嚟
我覺得遲啲連 ide 都會變 web 版
web for all

其實最先發病明明係 seattle
點解最勁係 new york

btw 請問 google seattle 有咩 team 係度
好似樓價平過加州多多聲

要 set 個 point 俾自己停
wfh 應該係唔使 ot 啦
時間仲多咗

應該話set好個 time 同 space
定咗個個位就 wfh

咁啱問到，突然唔識答。。。

我覺得大家對於 remote working environment 嘅 workflow 同埋 注意事項
可以參考下 gitlab 嘅 介紹

例如 async communucation 嗰啲 其實幾有用
反正大家應該有排都要 wfh

內部野唔方便講，另外公司有指引唔可以未授權公布有關將來嘅野，因為係上市公司。

new york人口多同密，我覺得成個美國最似香港嘅地方係NYC。

Seattle Office有乜team唔清楚，sorry。淨係知office好大。Seattle都有好多大IT公司例如Microsoft，Amazon，Google。樓價平過Silicon Valley但唔係平好多。另外加州離開SF Bay Area嘅樓會平D。SF Bay Area同LA已經有明顯分別，加州中間係農田，D屋唔會似大城市咁貴。

但係住得遠嘅話 commute 咪好耐

洗唔洗去到讀個 master 嗰啲
定係就咁 apply 就有

Silicon Valley有D做公司巴士司機，保安等係住唔起矽谷中心，要住1-2個鐘以外地區。朝朝4-5就要起身返工。

GC除咗以下還有乜問：
1. mark and sweep algorithm
2. stop and copy algorithm
3. generational garbage collection.
4. concurrent garbage collection.
5. conservative garbage collection (for languages like C/C++)

我有多過一個同電腦有關嘅學位全部made in HK，你估下啦。

我去美國係自己買機票飛去搵工同旅行。不過有朋友介紹line-up咗interviews先買機票。我果時諗搵唔到工就當去美國旅行。in咗四間得一間有offer但H1B爆咗要返相等幾個月。

呢個唔難,都係class level, object level 個啲

5 係咪 reference counter 嗰啲
yr2 暫時仲未上到

btw 你對 golang 有咩睇法

你好似講過入 google 之前有另外一間
即係 去咗第一間之後再 h1b trans 過去 goog？

synchronized 搭埋 volatile atomic 就可以難

java.util.concurrent java.util.Collections果堆背書類都難
（至少我要背)
HashMap Hashtable ConcurrentHashMap comparision (thread safe, lock)

出面應該好少用hashtable

我覺得問D背書野係好無謂
呢D野都係要用果時Google架啦

Conservative GC is not reference counting. Conservative GC can deal with cycles but reference counting cannot. If you are interested you can read this paper:

Wilson wrote a very good survey paper on uniprocessor GC techniques. It is a good introduction to Garbage collection.

I only used golang for a small project and I don't have a very strong opinion. I think there is a bit too much boiler plate code and the lack of generic (like templates in C++) makes it a bit less friendly to me.

H1B最多6年之後要離開美國至少一年。我響舊公司唔只6年。

都唔係，如果d野唔知到用果時都唔會知要google
例如concurrenthashmap唔知真係唔會用
但又唔係需要你背
問得好都好難

我save低佢得閒拜讀下先
係咪 google 內部會比較多呢類 theory 類嘅嘢要做

我覺得 golang 暫時最大問題都係無 generics 焗住用 reflection
我見佢話八月 release 會有

我響美國19幾年啦。可以投票。

btw 你哋用 protobuf 個陣會傾向擺晒係同一個地方定係由 provide api 個 repo 去 manage
而家做緊個 project 係全部 dum 晒落同一 repo
個 developer experience 好似唔係幾好

自己鍾意讀書，同工作未必有直接關係。不過有時啲野識咗唔知幾時有用。

唔清楚，我唔識人H1B超過六年要過冷河。

唔明你問題，你係講source code management？internal我地係用一個logical repo。底下點implement我唔知，但用起嚟我係當一個repo，睇晒所有source code。2016年計有10億行code。

一個21:9加一個16:9

我都聽過你哋係 monorepo
我嘅意思係你哋嘅 source code 係點 layout
例如 我有 foo bar boo 三個 service
你哋係會傾向

proto foo.proto bar.proto boo.protofoo src/foo foo.javabar src/bar bar.javaboo src/boo boo.java

咁樣所有 protobuf definition 大集合
定係

foo src/foo foo.java proto foo.protobar src/bar bar.java proto bar.protoboo src/boo boo.java proto boo.proto

我自己用緊係前者
但係發覺改個陣好似好難 manage

21:9曲喎 一個平一個曲 會好燥

個人意見不代表公司所有同事：

如果有shared protos就會放shared directory。module自己用嘅protos我會放module裡面。

係咪啲 method 要攞住個 password 問個 runtime 攞 permission 嚟行
冇 permission 就要遲啲再攞

password 吹大咗

乜鳩

我9up
咪即係 mutex lock
我試下幫佢兜啫

咁你啲 shared proto 改個陣
會唔會有手尾跟
雖然 protobuf 做 api change 好容易

同埋其他 service 要 call 你個 service 個陣
你哋係會將個 definition copy落去個 client service 到再compile定係點

房入面無 （位擺）desktop
唯一一部屋企人用緊嘅係廳
仲要係高中個陣已經係到

1）一般build system例如cmake，ninja都會track dependency，你改咗proto file rebuild晒所有野應該無問題。公司內部用嘅build system當然識做。
2）tooling以外，protobuf有best practice。其中一樣係protobuf fields只可以加唔可以delete或改。用proto library嘅code要處理唔同版本proto裡面有D field可能無嘅問題。

我識C 但係唔識A同B

學下

我background係system programming，而家主要係C++，有時要少少assembly。舊公司係C同assembly。

Kotlin唔熟，好似係Android野。Google主要語言都係C++，Java，Python。其他語言例如go，JS，bash都有但比例上無頭三種咁多。

要check field係因為compatibility嘅問題。如果呢永遠唔會改format你可以唔check。

protobuf 我只會用嚟做passing container，如果你要加method我會用個class裝個protobuf。又或者只係用protobuf嚟serialization，將個object stream做個proto 落file或send去個network。

原来可以咁樣將proto裝落class 到
長知識了
咁你哋係 prefer 純粹做 serialization 定係 做個 container class 裝住佢再係佢上面砌 method

無得搞
每日八點準時死機
所以呢個對我嚟講係好好嘅反面教材
警戒咗我寫好code嘅重要性

System program係例如Low level library，compiler同OS咁不過我唔以上都全部做過。

data centre 大部份嘅資源都係用嚟行C++寫嘅code

“We focus these studies on code written in C++, because it is the dominant language that consumes CPU cycles. This is not necessarily the case in terms of popularity. A large amount of code (measured in lines-of-code) is written in other languages (mostly Java, Python and Go), however such code is responsible for a small fraction of cycles overall.“

2016年。

Google 一般 SWE interview要用係C++，Java或Python其一。無language preference。我寫開C++但如果我要轉做Java project，公司有支援但expect我響合理時間內可以pick up到工作需要水平。

有無人對中電個MRMS有認識

你好似好 tech
以前係咪玩開 oi 嗰啲
system engineer 個 job prospect 係咪 通常 >> web engineer

無玩OI但讀書時玩過ACM所以而家都會玩下leetcode當puzzle。
我公司system同web都係SWE無分別，自己其實可以轉project，有team肯收你就得。

兩樣都有。有時我覺得直頭有D濫用，例如command line flag 可以用protobuf define。咁command line可以打enum 名。另外見過command line option 係 string serialized proto嚟。

ecosystem：ts >> go
job market: ts/js > go （暫時香港冇乜 go 工）
simplicity: go >> ts （但係要注意 golang 有時係太簡單，簡單到連啲必要 feature 都無，俾人 complain 完，下個 release 好似話會有 generics ）
performance: go > ts
containerization: go > ts （golang compile 做一個 binary 就可以塞入 container，簡單方便快捷）
dependency management: go >> ts （create-react-app 行完個 node_ modules 冇記錯已經幾十至幾百mb，之前仲出咗單有人攞咗個 oss lib 嚟hack一個 crypto wallet，呢方面 deno 個 solution fix 緊）
避免寫爛code：go > ts
frontend/gui: ts >> go （golang 寫法太簡單，冇完整oop，注定係只可以寫 system/backend language）

其實 js 唔係有 google 大神寫個 v8 俾佢嘅話，速度應該同 Python/ruby 寫 server 嘅話差唔多

咁都得
string serialized proto 即係 json？

而家人工幾多

我呢份工乜都玩Ｄ
C# ,PHP, react native, python, ionic, javascript

php果期趕起貨
用黎做api server only

一睇個stacj就知係懶code
仲要係agent

仲要係 first engineer
即係單拖
你做埋我果份

想入it 公會
係咪得呢個？

買個發光鍵盤同發光mouse
打曲會唔會有效率D

光害不了，打曲仲慢

同埋keyboard如果壞左其中一粒制的光(好common)，會強迫症發作dup走去

如果係變色keyboard 覺得會分心
不過唔變色覺得無咩野

Btw係reddit見到有人用Philips hue build fail成間房有紅glow build success有綠glow

可能我唔鐘意玩燈，就算有都唔想開

幻想到畫面，同同事一齊慶祝有progress

下個Post......
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 12k - 14k
識少少 + HD： 13k-15k
u grad + 白紙： 14k~19k
5年以上:0k(被裁)

駁唔到

it狗終於邊個寫法多d？

if (true) { ......}

if (true){ ....}

利申：好憎人寫下面果種

用慣上面，但有一輪寫 C# 佢自動 Format 做下面，唯有大腦自動過濾。

用慣上面，唔想太多垃圾行數霸住個screen
不過最緊要都係consistent姐

睇 formatter

唔會又係柒手 1001 掛

關於OOP 呢點我自己以前就成日用 ，依家就FP溝OOP 唔想debug 個陣太難追，開始討厭起state management ，同埋稍為補充下，
效能黎講有分Request per second ，以單機24GB 走SSD AWS黎講，GO routine GO keyword 一條8kb
玩websocket 係足以handle 同時間on hold 到100萬connection keep 到under 500 milesecond broadcasting
我自己用GO就係有機會用到呢個spec，同時唔想煩太多infra野

但其實TS 一樣可以做到呢樣野，AWS Lambda + API GATEWAY 由AWS幫你做serverless 既管理都可以，只係對我黎講用GO routine + channel 係容易d寫到我想做既野

依家GO出到1.4 大概18年個陣已經有提過generic ，RFC 都有人propose 左好耐，但對Google黎講GO = web 既C 擺脫好難寫既C++，所以取向係好明顯for google 內部stable 既distributed system(docker) 去用。因為build 出黎就一個package 無dependency，更意味住大改syntax update GO 導致無法兼容現有system 係不可接受

Official RFC 去加新feature 同既SOP GitHub issue 非常嚴謹，係要講個use case 後達到共識有人肯理你先改，裡面既人相當Geek，要知道GO 既歷史係由一班俾C++ 陷害過既人去考慮出黎，所以佢地極度限制新feature 呢樣野 ，要等到GO 2.0 等覺得仲要一段時間